好好学习毛主席十六字真言

敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追

為在戰爭初期，敵強我弱的情況下，要以游擊戰和運動戰為主，通過犧牲中國部分大城市、重要幹線，贏得戰爭力量積蓄的時間和空間，同時通過游擊戰和運動戰來集中兵力和速戰速決—爭取對於敵人進行局部的殲滅和消耗，通過建立游擊根據地和游擊區來對敵人實施反包圍，通過積累小勝為最後的戰略反攻做準備。

原文網址：
毛主席革命專家